\documentclass[a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[french]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{comment}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{unicode-math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{xlop}
\usepackage{mathrsfs}

\usepackage{pifont}
\usepackage{hieroglf}
\newcommand{\hun}{{\LARGE\pmglyph{\Hone}}}
\newcommand{\hdix}{{\LARGE\pmglyph{\Hten}}}
\newcommand{\hcent}{{\LARGE\pmglyph{\Hhundred}}}
\newcommand{\hmil}{{\LARGE\pmglyph{\Hthousand}}}
\newcommand{\hdixmil}{{\LARGE\pmglyph{\HXthousand}}}
\newcommand{\hcentmil}{{\LARGE\pmglyph{\HCthousand}}}
\newcommand{\hmillion}{{\LARGE\pmglyph{\Hmillion}}}

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}

\setcounter{chapter}{1}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{6\ieme\, - Chap. \arabic{chapter} - Nombres entiers - Exercices}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre

\renewcommand\thesection{Exercice \arabic{section}}

\begin{document}
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Chapitre \arabic{chapter} - Fiche exercices}}
\end{center}

\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\'Ecrire les nombres suivants sous forme numérique :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\item \Ecriture[Majuscule]{824}
	\item \Ecriture[Majuscule]{248}
	\item \Ecriture[Majuscule]{482}
	\item \Ecriture[Majuscule]{3 004 177}
	\item \Ecriture[Majuscule]{4 001 100 900}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Compléter avec les mots : \textit{unités, dizaines, centaines, milliers, millions et milliards.}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item $5\,720 = 5\, \ldots\ldots\ldots\ldots\ldots\, 7\, \ldots\ldots\ldots\ldots\ldots\, 2\, \ldots\ldots\ldots\ldots\ldots$
	\item $3\,007\,083 = 3\, \ldots\ldots\ldots\ldots\ldots\, 7\, \ldots\ldots\ldots\ldots\ldots\, 8\, \ldots\ldots\ldots\ldots\ldots\, 3\, \ldots\ldots\ldots\ldots\ldots$
	\item $5\,007\,000\,203 = 5\, \ldots\ldots\ldots\ldots\ldots\, 7\, \ldots\ldots\ldots\ldots\ldots\, 2\, \ldots\ldots\ldots\ldots\ldots\, 3\, \ldots\ldots\ldots\ldots\ldots$
\end{itemize}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\'Ecrire les nombres entiers suivants en lettres : 1 263 ; 407 ; 34 ; 200 ; 3 080 ; 7 000 001.
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Poser et effectuer les opérations suivantes :\vspace{-0.3cm}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\begin{multicols}{3} 
		\item $745 + 567 + 398$
		\item $32\,587 + 1\,789$
		\item $2\,504 + 356 + 1\,258$
	\end{multicols}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Poser et effectuer les opérations suivantes :\vspace{-0.3cm}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\begin{multicols}{3} 
		\item $895 - 759$
		\item $25\,568 - 19\,891$
		\item $17\,566 - 9\,899$
	\end{multicols}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Effectuer les opérations suivantes sans les poser :\vspace{-0.3cm}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\begin{multicols}{3} 
		\item $456 \times 1\,000$
		\item $235 \times 100$
		\item $100 \times 3\,658$
	\end{multicols}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\newpage
\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Poser et effectuer les opérations suivantes :\vspace{-0.3cm}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\begin{multicols}{3} 
		\item $67 \times 28$
		\item $356 \times 45$
		\item $239 \times 405$
	\end{multicols}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Calculer : \vspace{-0.2cm}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\item la somme de \Ecriture{328} et de \Ecriture{2005} ;
	\item la différence entre \Ecriture{83 013} et \Ecriture{12 108} ;
	\item le produit de \Ecriture{854} par \Ecriture{76}.
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
On considère le programme de calcul suivant :
\begin{center}
	\begin{tcolorbox}[colframe=Black!50, colback=Black!10, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Programme de calcul}}, coltitle=black]
		\begin{itemize}[label=\textbullet]
			\item Choisir un nombre.
			\item Le multiplier par 5.
			\item Ajouter 12 au résultat.
			\item Soustraire 7 au résultat.
		\end{itemize}
	\end{tcolorbox}
\end{center}

Qu'obtient-on si le nombre choisi au départ est :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\item le nombre 25 ?
	\item le nombre 17 ?
	\item le nombre 31 ?
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Poser et effectuer les opérations suivantes :\vspace{-0.3cm}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\begin{multicols}{4} 
		\item $52\,014 + 125\,099$
		\item $56\,879 - 1\,992$
		\item $123\,045 \times 10$
		\item $1\,278 \times 20\,003$
	\end{multicols}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Donner un ordre de grandeur du résultat des calculs suivants :\vspace{-0.3cm}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\begin{multicols}{4} 
		\item $2\,548 + 1\,900$
		\item $36\,121 - 4\,097$
		\item $187 \times 18$
		\item $954 \times 39$
	\end{multicols}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Donner un ordre de grandeur du résultat des calculs suivants :\vspace{-0.3cm}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\begin{multicols}{4} 
		\item $986 + 504$
		\item $103 \times 25$
		\item $2\,998 - 1\,023$
		\item $4\,358 + 13\,548 + 198$
	\end{multicols}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\section{\faBook\,\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
À l'époque de l'\'Egypte antique (-3 000 ; -300), les scribes utilisaient un système décimal pour écrire des nombres. Chacun des nombres 1 ; 10 ; 100 ; 1 000 \ldots étaient désignés par un symbole appelé hiéroglyphe.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item En observant l'écriture des nombres ci-dessous, trouver la signification de chaque hiéroglyphe.
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
			\item \hcent \hdix \hdix \hdix \hun \hun = 132 \\
			\item \hdixmil \hdixmil \hdixmil \hmil \hmil \hmil \hmil \hmil \hcent \hun = 35 101\\
			\item \hmillion \hcentmil \hcentmil \hcent \hdix \hun \hun \hun = 1 200 113\\
		\end{itemize}
	\item Quels sont ces nombres ?\\
		\begin{itemize}[label=\textbullet]
			\item \hdixmil \hcent \hdix \hdix \hun \hun \hun \hun
			\item \hmil \hmil \hcent \hcent \hun
			\item \hmillion \hmillion \hcentmil \hcentmil \hdixmil \hdix \hdix \hdix
		\end{itemize}
		
	\item \'Ecrire en numération égyptienne les nombres suivants : 356 ; 315 010 et 2 546 897.
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\color{Gold}\faCoins\,\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Un salarié gagne 1 652 \texteuro\, par mois. En plus de son salaire mensuel, son employeur lui verse une prime de 255 \texteuro\, au mois de juin et le double de cette prime au mois de décembre.\\
\textbf{Calculer le salaire annuel de cet employé.}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\color{Gold}\faCoins\,\color{Tomato}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Chaque seconde en France, on consomme 23 barils de pétrole. Un baril contient 159 L de pétrole.\\
\textbf{La consommation française de pétrole dépasse-t-elle le milliard de litres par jour ?}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
%\begin{comment}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- CORRECTION DES EXERCICES -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\renewcommand\thesubsection{Solution Exercice \arabic{subsection}}
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\item \Ecriture[Majuscule]{824} : 824
	\item \Ecriture[Majuscule]{248} : 248
	\item \Ecriture[Majuscule]{482} : 482 
	\item \Ecriture[Majuscule]{3 004 177} : 3 004 177
	\item \Ecriture[Majuscule]{4 001 100 900} : 4 001 100 900
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item $5\,720 = 5 \text{ milliers } 7 \text{ centaines } 2 \text{ dizaines }$
	\item $3\,007\,083 = 3 \text{ millions } 7 \text{ milliers } 8 \text{ dizaines } 3 \text{ unités }$
	\item $5\,007\,000\,203 = 5 \text{ milliards } 7 \text{ millions } 2 \text{ centaines } 3 \text{ unités }$
\end{itemize}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\item \Ecriture[Majuscule]{1 263}
	\item \Ecriture[Majuscule]{407}
	\item \Ecriture[Majuscule]{34}
	\item \Ecriture[Majuscule]{200}
	\item \Ecriture[Majuscule]{3 080}
	\item Sept-millions-un
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\begin{multicols}{3}
		\item \opmanyadd[vmanyoperator=bottom,carryadd=true, lastcarry]{745}{567}{398} 
		\item \Addition[Solution]{32 587}{1 789}
		\item \opmanyadd[vmanyoperator=bottom,carryadd=true, lastcarry]{2 504}{356}{1 258}
	\end{multicols}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\begin{multicols}{3}
		\item \Soustraction[Solution]{895}{759}
		\item \Soustraction[Solution]{25 568}{19 891}
		\item \Soustraction[Solution]{71 566}{9 899}
	\end{multicols}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\begin{multicols}{3}
		\item \opmul[style=text]{456}{1 000}
		\item \opmul[style=text]{235}{100}
		\item \opmul[style=text]{100}{3 658}
	\end{multicols}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\begin{multicols}{3}
		\item \Multiplication[Solution]{67}{28}
		\item \Multiplication[Solution]{356}{45}
		\item \Multiplication[Solution]{239}{405}
	\end{multicols}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\begin{multicols}{3}
		\item \Addition[Solution]{328}{2005}
		\item \Soustraction[Solution]{83 013}{12 108}
		\item \Multiplication[Solution]{854}{76}
	\end{multicols}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
		\item \ProgCalcul{25,*5 +12 -7}\\\\ \ProgCalcul[SansCalcul]{25,*5 +12 -7, 25\times5 25\times5+12 (25\times5+12)-7}\\
		\item \ProgCalcul{17,*5 +12 -7}\\\\ \ProgCalcul[SansCalcul]{17,*5 +12 -7, 17\times5 17\times5+12 (17\times5+12)-7}\\
		\item \ProgCalcul{31,*5 +12 -7}\\\\ \ProgCalcul[SansCalcul]{31,*5 +12 -7, 31\times5 31\times5+12 (31\times5+12)-7}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\begin{multicols}{2}
		\item \Addition[Solution]{52 014}{125 099}
		\item \Soustraction[Solution]{56 879}{1992}
		\item \opmul[style=text]{123 045}{10}
		\item \Multiplication[Solution]{1 278}{20 003}
	\end{multicols}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\begin{multicols}{2} 
		\item \begin{flalign*}
			2\,548 + 1\,900 &\approx 2\,500 + 1\,900&\\
			&\approx 4\,400
		\end{flalign*}
		\item \begin{flalign*}
			36\,121 - 4\,097 &\approx 36\,000 - 4\,000&\\
			&\approx 32\,000
		\end{flalign*}
		\item \begin{flalign*}
			187 \times 18 &\approx 200 \times 20&\\
			&\approx 4\,000
		\end{flalign*}
		\item \begin{flalign*}
			954 \times 39 &\approx 1\,000 \times 40&\\
			&\approx 40\,000
		\end{flalign*}
	\end{multicols}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\begin{multicols}{2} 
		\item \begin{flalign*}
			986 + 504 &\approx 1\,000 + 500&\\
			&\approx 1\,500
		\end{flalign*}
		\item \begin{flalign*}
			103 \times 25 &\approx 100 \times 25&\\
			&\approx 2\,500
		\end{flalign*}
		\item \begin{flalign*}
			2\,998 - 1\,023 &\approx 3\,000 - 1\,000&\\
			&\approx 2\,000
		\end{flalign*}
		\item \begin{flalign*}
			4\,358 + 13\,548 + 198&\approx 4\,400 + 13\,500 + 200&\\
			&\approx 18\,100
		\end{flalign*}
	\end{multicols}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item \hmillion = 1 000 000 ; \hcentmil = 100 000 ; \hdixmil = 10 000 ; \hmil = 1 000 ; \hcent = 100 ; \hdix = 10 et \hun = 1
    \item \begin{itemize}[label=\textbullet]
			\item \hdixmil \hcent \hdix \hdix \hun \hun \hun \hun = 10 124
			\item \hmil \hmil \hcent \hcent \hun = 2 201
			\item \hmillion \hmillion \hcentmil \hcentmil \hdixmil \hdix \hdix \hdix = 2 210 030
		\end{itemize}
    \item \begin{itemize}[label=\textbullet]
            \item 356 = \hcent \hcent \hcent \hdix \hdix \hdix \hdix \hdix \hun \hun \hun \hun \hun \hun
            \item 315 010 = \hcentmil \hcentmil \hcentmil \hdixmil \hmil \hmil \hmil \hmil \hmil \hdix
            \item 2 546 897 =
            \end{itemize}
\end{enumerate}
\hmillion \hmillion \hcentmil \hcentmil \hcentmil \hcentmil \hcentmil \hdixmil \hdixmil \hdixmil \hdixmil \hmil \hmil \hmil \hmil \hmil \hmil \hcent \hcent \hcent \hcent \hcent \hcent \hcent \hcent \hdix \hdix \hdix \hdix \hdix \hdix \hdix \hdix \hdix \hun \hun \hun \hun \hun \hun \hun
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\underline{Salaire annuel}
\begin{flalign*}
    1652 \times 12 + 3 \times 255 &= 19824 + 765&\\
    &=20589
\end{flalign*}
Le salaire annuel de cet employé est de 20 589 €.
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\underline{Consommation française de pétrole en une journée}\\
$23 \times 3600 \times 24 \times 159 = 315\,964\,800$\\
Chaque jour, en France, on consomme 315 964 800 L de pétrole. Cela ne dépasse pas le milliard de litres par jour.
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
%\end{comment}
\end{document}